【Stan Lee逝世】女兒曾涉爭產施虐 友人：佢需要超級英雄

Marvel漫畫創辦人史丹李（Stan Lee），於美國時間周一（12日）逝世，終年95歲。消息由女兒Joan Celia "J. C." Lee（下稱J.C.）證實，並以一句︰「我的父親愛著每一位粉絲，他是最偉大、最得體的男士。」悼念亡父。

不過在今年4月，有外媒傳出Stan Lee成為虐老受害人，有指其68歲女兒及父親身邊3位男士，包括紀念品經銷商Keya Morgan、前公關Jerry Olivarez及前經理人Max Anderson，四人合謀奪取Stan Lee的財產。四人不單解僱及隔離與Stan Lee親密的人，又擅自替他回覆郵件，儼如狗血劇集的爭產情節。知情人士形容創作無數超級英雄的Stan Lee，現在很需要一位英雄去幫助他。

Stan Lee是Marvel的精神領袖，年屆95歲的他以掛名形式出任每一部Marvel電影的監製。（Getty Images）

美國媒體《Hollywood Reporter》指，收到一份由Stan Lee簽名的公證宣言（Notarized Declaration），這份文件於今年2月13日Stan Lee與代表律師Tom Lallas一起訂立，文件提到鑑於女兒J. C.不能靠自己維持生計兼且經常過度花費「每個月卡數高達2萬至4萬元，有時仲會更多」，Stan Lee跟太太早前已為 J. C.設立信託基金，以限制女兒的花費。

此外，文件亦講到有次J. C.與其代表律師Kirk Schenck曾不請自來到Stan Lee家中，要求更改信託基金的條款，當中包括將物業改為其名下，Stan Lee都一一拒絕，因為J. C.本身已有物業揸手，他不願意將祖屋讓出。Stan Lee指女兒曾多次要求更改條款，二人為此而爭吵，他不肯妥協，女兒就會對他尖叫及嚎哭

Stan Lee太太Joan Clayton Boocock 去年離世，自此跟女兒的關係變得更差。（Getty Images）

文件亦提到紀念品經銷商Keya Morgan、前公關Jerry Olivarez及前經理人Max Anderson及J.C.的代表律師是「不懷好意的人」，Stan Lee形容女兒沒幾多「成年人朋友」，但這3個男人都是損友，靠近女兒都是別有用心，一心只為了隔空操控他的資產。但Keya Morgan向《Hollywood Reporter》提供兩條短片，內容是Stan Lee口述與女兒及Keya Morgan本人關係良好。

【Stan Lee被虐】粉絲見面會連簽千人冇休息 呆到唔識串自己個名

不過首段片段中可見Keya Morgan「提示」Stan Lee要講出自己患有眼疾，然後拍攝突然中斷，第二條片是Stan Lee再講自己因為「黃斑病變」（Macular Degeneration）太嚴重已近乎失明，所以在成立公證宣言當日，未看清楚文件內容之下便簽名，暗示被律師操控。

此外，《Hollywood Reporter》亦提到數年前J. C.曾涉嫌虐待父母，例如2014年時她曾大力將母親推向窗邊，並抓住Stan Lee頸部兼將他的頭撞向椅背，令他頭骨受傷。而Stan Lee的前護士亦爆料指J. C.曾懷孕，自稱經手人是父親，又話護士會搶去她的BB，護士認為J. C.「痴咗線」。去年Stan Lee太太因心臟病發離世後，J. C.與Keya Morgan更變本加厲，不下一次在深夜時分到Stan Lee的辦公室擅自拿走文件，又完全操控他的生活。

據悉，現在Stan Lee的代表律師已辭職，而J.C.與「損友」們亦開始控制他，包括限制Stan Lee與合作多年的助理見面，又找來「損友」的兄弟出任會計師，連服侍Stan Lee多年的管家及花王都被炒魷。此外，Stan Lee的電話號碼擅自被更換，個人電郵被監控，並由「損友」之一代為回覆郵件，該名「損友」解釋此舉是因為Stan Lee患有眼疾而無法閱讀小字，多年前已為他代覆電郵，聲稱得到Stan Lee本人答允及道謝。

Stan Lee目前擁有5000至7000萬美元（約3.9億至5億4600萬港元）資產，身為「Marvel之父」的他，對所有原著漫畫迷或電影迷來說是神一般的存在，所以Marvel電影公司都將他放在每一部作品中，現時他以名義顧問的姿態在所有Marvel電影出任監製一職，加上每部戲都會客串演出一個小角色，每年收約100萬美元酬金。